【施政報告】每所「國家重點實驗室」及「國家工程技術中心香港分中心」的每年資助提高至1000萬元。

特首林鄭月娥今日發表任內第二份《施政報告》，針對創科界發展，繼今年度財政預算案預留的500億元外，政府將再投放280億元在大學研究、再工業化、公共服務應用科技和加強創科氛圍等工作。

政府將向研究資助局「研究基金」注資200億元，加強大學的研究實力，以及建議成立30億元「研究配對補助金計劃」，增加研究撥款來源。此外，政府亦擬推出「傑出學者計劃」，壯大本地科研和創科人才。

為加速再工業化，政府建議成立20億元「再工業化資助計劃」，資助生產商在港設立智能生產線，並計劃撥款20億元在工業邨為先進製造業建設所需生產設施。

另外，為釋放香港的科研力量， 創新及科技基金目前資助的三項有關計劃的撥款將增加一倍，即每所大學的技術轉移處每年可獲得的資助由現時最多400萬元增加至最多800萬元；「大學科技初創企業資助計劃」對的資助上限提高至每年800萬元；以及每所「國家重點實驗室」及「國家工程技術中心香港分中心」的每年資助提高至1000萬元。

賣港

屌你老母

［值得聽］王凱峰：浸會炒人為咗'百人大計'谷研究 傳政府將'南水北調' 用過百億喺深圳搞科研中心

香港繼續做白手套
做到爛為止